- Einfach-Stichprobenprüfung als einfachste Form der Annahme-Stichprobenprüfung
- Entscheidung über Annahme oder Rückweisung durch Prüfung einer einzigen Stichprobe
- Stichprobenanweisung durch Symbol (n-c), wobei n der Stichprobenumfang und c die Annahmezahl ist
	- Los wird angenommen, wenn Anzahl fehlerhafter Einheiten x < c
	- Los wird zurückgewiesen, wenn x > c
	- Entscheidung hängt vom Anteil fehlerhafter Einheiten p im Los ab
- Zufallseinflüsse sind zu berücksichtigen
- Grafische Darstellung des Zusammenhangs von Annahmewahrscheinlichkeit Pa und Fehleranteil p als Operationscharakteristik
- Zwei Möglichkeiten für Fehlentscheidungen: Fehler 1. Art (α-Fehler) und Fehler 2. Art (β-Fehler)
	- Fehler 1. Art ist das Abweisen eines Loses, obwohl der Fehleranteil den Grenzwert nicht überschreitet
	- Fehler 2. Art ist das Annehmen eines Loses, obwohl die Qualität zu gering ist
- Eintrittswahrscheinlichkeiten für Fehler 1. und 2. Art können berechnet oder vorgegeben werden